Задания из раздела optionaltask являются вспомогательными для курса "Коллекции". В процессе изучения разделов курса рекомендуется решить 3-5 задач из списка.

1. Ввести строки из файла, записать в список. Вывести строки в файл в обратном порядке.

2. Ввести число, занести его цифры в стек. Вывести число, у которого цифры идут в обратном порядке.

3. Создать список из элементов каталога и его подкаталогов.

4. Занести стихотворение в список. Провести сортировку по возрастанию длин строк.

5. Не используя вспомогательных объектов, переставить отрицательные элементы данного списка в конец, а положительные — в начало списка.

6. Ввести строки из файла, записать в список **ArrayList**. Выполнить сортировку строк, используя метод **sort()** из класса **Collections**.

7. Задана строка, состоящая из символов «(», «)», «[», «]», «{», «}». Проверить правильность расстановки скобок. Использовать стек.

8. Задан файл с текстом на английском языке. Выделить все различные слова. Слова, отличающиеся только регистром букв, считать одинаковыми. Использовать класс **HashSet**.